{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026792",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "가사도"
    },
    "text": "袈裟島 (가사도)\\n\n全羅南道珍島郡鳥島面笠島里\\n\nこの地域は、面積約6.4㎢で、2001年の人口は433人でした。海岸線の長さは19.5キロになります。珍島は、北西海上に位置しています。 大里村の堂山は、まるで仏の服のような形状をしており、袈裟島と呼ばれるようになったそうです。この地域には、1600年代の中ごろに、仁同チャン氏が海南ウスヨンからやってきて定住し、他にも坡平ユン氏、チュ氏、コ氏などが移住してきて暮らしていました。最高点はおおよそ180メートルほどの高さで、海岸線は大部分が岩石で形成されています。特に北西の海岸線は急傾斜の岩壁が発達しており、南西の海岸線は砂浜が広がっています。また、東北側にある湾には干潟が広がっており、堤防が築かれて農耕地や塩田として利用されています。1月の平均気温は約1.7℃、8月の平均気温は約26.4℃で、年間の平均降水量は約1350㎜ほどです。集落は、袈裟・活木村という島の中心部に主に集中しており、住民の大部分は農業と漁業を兼業しています。主要な農産物はサツマイモで、それ以外にも少量ですが米、麦、豆、ニンニク、菜種などが生産されています。また、近海ではウナギ、カタクチイワシ、雑魚などが獲れ、海苔、ワカメ、ひじきなども養殖されています。春や夏には、済州暖流に沿って北上する難解性魚族が集まり、この地域周辺は水産業の中心地となっています。南側には袈裟灯台があり、北側には高霊土鉱山があります。教育機関としては、初等学校が1校あり、現地の役場や木浦から加佐島への定期旅客船も運航されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "袈裟島はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "全羅南道珍島郡鳥島面笠島里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "袈裟島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "袈裟島の面積は約6.4㎢です。"
        },
        {
            "question": "袈裟島の人口はどれくらいですか？",
            "answer": "2001年の人口は433人でした。"
        },
        {
            "question": "袈裟島の海岸線の長さはどれくらいですか？",
            "answer": "袈裟島の海岸線の長さは19.5キロです。"
        },
        {
            "question": "なぜ袈裟島と呼ばれるようになったのですか？",
            "answer": "袈裟島は大里村の堂山が仏の服のような形状をしているため、袈裟島と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "袈裟島にはどのような氏族が移住してきましたか？",
            "answer": "1600年代の中ごろに、仁同チャン氏、坡平ユン氏、チュ氏、コ氏などが移住してきて暮らしていました。"
        },
        {
            "question": "袈裟島の最高点の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "袈裟島の最高点の高さはおおよそ180メートルです。"
        },
        {
            "question": "袈裟島の気候はどうですか？",
            "answer": "1月の平均気温は約1.7℃、8月の平均気温は約26.4℃で、年間の平均降水量は約1350㎜ほどです。"
        },
        {
            "question": "袈裟島の主な産業は何ですか？",
            "answer": "袈裟島の主な産業は農業と漁業です。"
        },
        {
            "question": "袈裟島で生産される農産物は何ですか？",
            "answer": "袈裟島で生産される農産物はサツマイモ、少量ではありますが米、麦、豆、ニンニク、菜種などです。"
        },
        {
            "question": "袈裟島周辺で獲れる魚介類は何ですか？",
            "answer": "袈裟島周辺で獲れる魚介類はウナギ、カタクチイワシ、雑魚などです。また、海苔、ワカメ、ひじきなども養殖されています。"
        },
        {
            "question": "袈裟島の近くにはどんな観光スポットがありますか？",
            "answer": "袈裟島の南側には袈裟灯台があり、北側には高霊土鉱山があります。"
        },
        {
            "question": "袈裟島にはどのような教育機関がありますか？",
            "answer": "袈裟島には初等学校が1校あります。"
        },
        {
            "question": "袈裟島への交通手段はありますか？",
            "answer": "現地の役場や木浦から加佐島への定期旅客船が運航されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 492,
        "QA": 512
    }
}